生活在别处

五点半手机闹钟响起，急速的穿衣、洗漱，带上行囊，准备此次差旅生活，目的地桂林。睡梦中听到窗外风声阵阵，心里还想着这飞机能起飞么？不知道是梦境，是真实。出门前戴了帽子和墨镜，整的像恐怖分子，北京的春天，风格外大，灰十分多，貌似还沙尘暴。出门挡了的士，很顺当的就到了机场，六点多一点点，机场已经人山人海了，不能想象，总是这么多奔波于旅途的人。很顺利的办理了登记手续，登上了飞机，机舱基本满员。上了飞机，原本想着肯定要晚点的，自己借着睡意继续小憩。稀里糊涂的飞机上天了，两个多小时的旅程，到达目的，晚点十分钟，烧高香了。桂林下着小雨，春天的雨，带来了凉爽，挺惬意的。    此刻一个人在酒店，开着窗户，吹着小风，听着旅行，阵阵晚风吹动着窗帘，给宁静的夜晚带来了惬意。没有了北京的莫名的压力，没有了北京的奔波劳累，每天那么多人，为了生计，在熙熙攘攘的地铁里，在接踵摩肩的公交上，来了这边，没有了大城市的车水马龙，没有了北京的风沙四起，没有了地铁里熙熙攘攘的人群，节奏一下慢了下来，慢节奏的生活很舒适，享受着南风，生活在别处，另一种感受和心境！